家用問題

小弟岩岩出黎工作，都未出糧，屋企人就問我出糧未同唔會唔俾家用？
住既係公屋，我呀哥搵萬2，俾6千佢。我搵萬1，俾得2000，佢屌我。我要還學費，生活費等，之前翻中學，中五已經冇俾錢，我只係住屋企，食都係一時時翻去食(收好夜)。各位巴打絲打，應該要俾幾多家用先岩？屋企人仲有工作的。

當你係佢哋嘅奴隸？

我都唔知，我已經唸住計好曬。佢唔會嘈，點知岩岩俾佢就係到屌

你俾少咁多阿哥都會唔開心

咁窮重出嚟柒 笑4

租劏房都唔撚俾 當你係搖錢樹 養仔為自己 正仆街

同意 冇供書教學都夠膽要咁多家用

佢咪幫手屌埋我一份

你每個月要還幾錢學費 你每日既生活費幾多 講哂出黎先有得計

我都想成功靠父幹

講真個句啦 俾著我都會

面對住貪錢嘅屋企人
切記唔好俾佢知你搵幾多錢喺邊間公司做
迫住要報個數都報細至少兩成
雙糧花紅升職加薪轉工都唔好講
佢地會睇住你個數嚟食
糧單鎖喺公司櫃桶唔好擺屋企
轉晒做e statement
要知道家用同港鐵一9樣只可加不可減
所以第一口定價要好小心同好堅定
唔可以俾對方有討價還價餘地
你唔好以為俾咗家用就冇手尾跟
去旅行買電器出街飲茶食飯都可能入你數
所以個價你一定要開低d
乖嘅最多過時過節先醒多佢一千幾百
否則你會冇得走盞
記住 你仲要供mpf還loan儲錢買樓結婚生仔
人生唔係只得老豆老母
要向無賴說不！企硬！心軟衰硬！

佢仲要應該唔係大你好多年

個個都話，佢一份，我呀哥一份，我又一份，佢變富婆

而家對你咁衰
第時有能力就搬出去
一蚊都咪比

甘應該俾幾多

3000到啦再加就不時買野飲阿零食個d放係屋企會唔會好d阿

我好堅定咖，佢一路屌，我就話俾曬成份糧你好冇。佢係有幾多洗幾多既人黎，我依個屋企分得好明顯，一枝野飲，都可以話係我既，買親d乜都要分好你一份我一份，唔可以食或用大家既

有時唔係話養唔養兒防唔防老，個感覺係個人大左啦，有能力俾錢父母洗下，飲下茶咁樣

3000佢都屌，因為我上個月未出糧，借左我呀哥錢，甘今個月還翻，我媽就話加埋還俾哥個d都得3500

紅字最on9
呢d數老母唔係實質落袋根本唔會計數
佢仲會話係你想食唔係佢想食
佢情願要錢
你哥俾得多係佢on9 可以不理

我都知佢辛苦養大我，但我都有難處，佢地係冇理過，一味掛住錢

哦 因為我阿媽係咁 佢會好appreciate 佢會覺得我大個識照顧返屋企嘅需要 個個都唔同 人地依套work 無話on唔on9

4萬學費，尖沙咀翻工，早午晚

都唔係既，不過對我屋企人冇用
佢都係要錢，我哥俾得多，咪錫曬佢
我哥屌佢，佢冇聲出咖

係呀，家家有本難唸的經。
我係唔知點先可以令佢嘈我
唔通真係要一半咩

你媽唔貪錢就無問題，但對於錢大過天嘅父母來講只會覺得多餘，有錢落袋最實際，有錢喺身想食自然會自己買

我依加已經想搬出去，好煩依個家

每個月還幾錢學費 唔識字?

佢達到目的咪唔嘈你囉
錢銀方面對屋企人唔好咁老實
不論購物或人工都一定要報細數
否則你唔會儲到錢

Sor
200幾度

萬1已經好少 我每月草3千。

每個月還二百幾蚊學費都唔夠洗?

要草錢，每日早午晚三餐，車費。都冇左一大半

咁你早午晚三餐 分別食幾錢 車費幾錢 同你計計

今個月為例。11000減每日早午晚共150加車費50，等於5500，加草3千，8500。還俾哥千五加用2千，岩岩好炸

假設早30，午50，晚50，車費50

咁你搵多份pt啦 四個字 開源節流

車費50蚊咁多 即係住好撚遠返尖沙咀啦

千其唔好同屋企人講要儲錢想買樓要進修乜乜物物，有錢儲即係有錢剩，一定嘈到你交埋出嚟先會收手

我份工翻9放8，邊有pt做🤦🏽‍♂️
50係多左d既，補翻係早餐錢度d都差唔多，早餐都唔止30蚊

早餐買份三文治返公司沖杯咖啡算啦
晚飯都要自己解決
你媽憑咩收你兩兄弟咁多家用

佢成日話我唔草錢，又話我大洗，依加草又話我唔洗草啦，仲問我仲有7千蚊點洗

咩工返9放8? 仲要得11k咁少? 我係你就轉工

我依加日日已經死慳，我有女友，唔係曬，只不過翻工冇時間出，放假出去就洗費大

今個月翻得冇甘多日，豬系s。

你講乜撚野呀

宜家d小朋友真係咁難溝通既咩

今個月翻得少，相比平時，會唔會易明d

g4s=豬系s

咁即係咩工黎 好秘密架?